[社會研究] 愈蠢既人愈會種族歧視?

連登呢兩日多左一啲反南亞人既post
而係我同呢班人討論個陣，我發覺呢啲人多數都語意不清，邏輯混亂
我非常懷疑佢地既智商，並且覺得佢地應該教育水平唔太高
所以我就諗，係咪愈蠢既人 / 教育程度愈低既人就愈racist既呢？
（正如係美國，教育程度高既人多數會係liberals，低教育水平既人會支持侵一樣）
然後我就想睇下有冇研究支持我既諗法啦，但似乎冇一個簡單既答案
拋磚：

Survey respondents with better scores on the verbal ability test were much less likely to have a negative view of black people’s intelligence and work ethic. For example, 45.7 percent of respondents who scored the lowest on the test reported that they think “blacks are lazy.” About one-quarter (28.8 percent) of the highest scorers agreed with the statement.Respondents with higher test scores were less likely to oppose black-white intermarriage and having black neighbors. Twenty-eight percent of those scoring in the highest one-third of test takers said they oppose intermarriage compared to 46.7 percent of those in the bottom third of test takers.

有冇社會科學既學生／學者可以講下有冇研究講兩者有冇correlation/causal relationship

利申：natural science 人，唔識社會科學

種族歧視既傻鳩大多數都係自卑撚
只不過想喺同種族既人到搵認同感

跟本個個種族都有賤種，多與少都只不過係國家教育既問題

當年納粹

唔關蠢唔蠢事，同智力無關
好多時候係因為冇資訊接觸
無知(ignorance) 慢慢演變成刻板印象，再mere exposure effect咁潛移默化成為歧視
絕對同智力無關

我之前history professor教我話「當你對一件事嘅認識越大嘅時候，你就會越懂得接納同理解，反之當你對一件事理解唔大嘅時候，你就好容易受到片面之詞嘅影響」

都好關社會構成事
我聽過個theory係如果個社會愈唔homogenous (即由唔同種族既人組成，並且每個種族都有一定人數，冇absolute majority)
racisim 既問題係唔會咁嚴重
唔知呢種講法有冇學術support
但如果用呢種諗法既話，咁多連登仔種族歧視係好正常
畢竟華人係香港社會既大多數
呢班人冇乜機會係日常生活接觸其他種族既人
自自然然會產生一啲不合理既偏見

希特拉iq都唔知有無60

依啲研究有錢就做到 你想要咩結果都得

受壓迫嘅都會產生敵意 關咩事

This is undisputed

你講緊連登仔

點睇？
我認同唔只關智力事，但如果智力作為一個獨立因素會唔會有影響？
即假設我地run 個multiple logistic regression，智力作為一個其中一個factor
會唔會有正數correlation?
Sor for 199唔太識用返中文表達

因為醒既根本睇啲低種人唔到
仲點會浪費時間氣力去將啲低種人擺係個腦同個心到

佢冇你都應該冇
邊個弱智可以鼓動到成個德國既人去打世界大戰?

但係咁喎，如果用翻IQ做factor
social security and IQ usually has a positive correlation
since majority=>better socioeconomic status=>better IQ due to education given
始終智力係比較logical, 1 and 0,我反而覺得majority 會吃香

咩叫呢啲研究有錢就做到?
我唔否認研究會因為funding而有多少既bias
但你要反駁人，唔係抱住呢種反智識既心態
而係要從methodlogy, logic 既角度去反
一係就自己做過啲研究

我反而覺得如果問資訊渠道（即係佢哋點樣收到社會之間嘅訊息）之後再做correlation 有得諗

唔明majority係度點解
可唔可以詳細講下個諗法？

包括但不限於

你想解釋點解林鄭不屑一般市民，包括連登仔意見？

Think Majority stands in as the superior group against other social group ( whites in America, Asian in Hong Kong etc), they usually has a better socioeconomic status compared to those who are minority, hence a better logical reasoning, which yield a better IQ performance if given one
不過都係好general嘅睇法 唔認同話我知

但係好多教育水平低嘅黑人都走去支持拜登，反而唔少教育水平高嘅黑人會走去支持侵

Racist 同大愛左膠真係兩個極端

規定董事一定要有黑人嗰d真係 on99

science仔扮咩知識份子

有冇統計睇吓 認真想知

智力呢個term 本身都 ill-defined，一係你specific 啲講 IQ，education years 等等。畀你搵到係 significant predictor 又點，其實無 causal relationship，而家唔係叫你做 Prediction。

喺我記憶入面，有 study 係做過整兩份假cv 一男一女用嚟 apply RA，send 俾啲大學教授叫佢哋揀一個（每個prof 拎其中一份cv)，結果發現揀男嘅係 significantly 高過女嘅，作者叫呢啲做 implicit gender bias。

你問嘅問題唔係搵一兩個 factor 答到嘅嘢，太多因素，唔評論。不過上面有巴打提到接觸資訊嘅渠道，都幾重要。

點分係真心唔歧視定扮嘢？
唔扮下嘢分分鐘踢出校冇咗份工公審
呢類人關蠢唔蠢咩事

玉啊

嗯，我認同majority 與否會影響智力及其對其他種族既睇法
但我既問題係智力作為獨立會否significant，即抽空其他因素
唔知有冇統計學研究做過呢啲野

source?

science仔唔扮得知識份子?
剩係知識份子可以討論社會問題?

唔止智力 連教育程度呢樣嘢都唔係well defined 仲要睇吓受嘅係咩教育
美國教育程度越高越多左膠

老實講，智力好似IQ咁好難講，好似亞洲人喺智力條件普遍係勁啲，全部都係數理，基本上英文好少少個dataset都唔同曬

冇乜點，純粹係support my own idea + ego
等我見到啲種族歧視既連登仔個陣可以有啲優越感
所以correlation 都好足夠，反正佢地都唔識分
我認同智力係ill-defined
我一開始Post個份paper就check左verbral skill同racism attitude
發現係有關係
純粹想知道有冇啲再all rounded既研究

正野

吓，咩反智，讀methodology第一堂個教授就話有錢就可以做到想要嘅效果 特別係social si 所以social si一直比人笑鳩唔科學就係咁解 你識唔撚識架

係啊！我之前教授話有錢使得鬼推磨啲大財團會肯出錢俾啲科學家去證明佢哋嘅產品係健康同埋有益

根本就係發洩，我真唔信現實敢當面講。

咁佢入面都有一定嘅truth嘅

[社會研究] 愈蠢既人愈會強調智力

ref#1: 睇左少少，好似証明唔到啲咩，同樣結果可以推導出仲有系統性歧視，黑人有錢佬照樣受害
ref#2: 所以我地應該係yellow supremacy?
睇唔到data冇咩意見，不過我個人對james watson冇咩好感
聽過佢講talk，個人有啲無里頭，同埋應該唔係一線研究者？

science仔真係唔識
not quite the same thing in our field
你係咪想講social science係fake science?
你講架炸，唔係我講

都有研究話黑人IQ低D同犯罪率高D
跟住就有人出黎話假研究

因為聰明嘅人就算心入面岐視人都唔會show出嚟
同埋岐視(對大陸人除外)好難用理性解釋成合理
一啲冇咁logical 嘅人會好似南亞post咁死撐
相反, 聰明嘅人唔會去浪費時間justify自己唔合理嘅岐視

e.g. 有個受良好教育唔鍾意南亞人, 因為多毛同有咖哩味
佢知道德上唔應該
所以佢表面上會be nice
但佢喺暗地裏都會坐南亞人遠啲
做老世唔請佢地
咁佢係咪racist?

冇咩studies可以fairly test到racism源於學歷不足
你格硬make conclusion只會造成學歷歧視

同埋你搞錯左我既問題
我唔係想討論人種高低優劣
我係想問智力既低會否導致一個人容易有racist既傾向

咁我就唔同意
He WAS a pioneer in molecular genetics (aka DNA structure), nothing more nothing less
That doesn't make him an expert of everything.
更唔洗講學界有好多唔favor佢既rumor
不過呢啲都唔係重點
冇data冇討論空間

我咪就係咁講囉 你係唔係精神分裂

你up乜呀
佢歧視到要滅人族喎

認知到個樣野係惡既時候就未必會產生接納同理解
例如對支那人
都好認識但完全冇話想接納佢地

唔知樓主依啲聰明仔係唔係覺得猶太人好歡迎佢

佢似不斷咁推翻佢自己嘅理論

其實拜登係種族歧視嗰個

well first, your prof said it. You listened to your professor but it doesn't make it true. If you wanna make it true, prove it with evidence, not with hearsay
Second, the statement "social science is fake science" is your words, not mine. Personally I think it gives some insight to some human behaviors and it does, for example, the phenomenon group polarisation. It kinda explains a lot of things happening in different parts of the world nowadays.

簡單咁講，social science係有好多fake scientist，但係其實social science suppose係有嚴謹既methodology。主要係peer review journals d editors 執得唔夠緊。

Search "p-hacking" 就會明

回應一下本身個post

其中一個可能性係某啲人自我形象比較少一啲良好嘅面向，以致佢哋好需要保護“香港人”呢個身份既獨特性，優越感，同排他性。

一個人嘅自我形象係來自對於自己各個角色嘅認同。

例如，A君係一個老師，父親，丈夫，香港人，玩音樂既人。如果佢喺某一啲角色常遇到挫折，佢唔會即刻被打沉。例如，如果佢作為老師被炒魷魚，依然係父親，丈夫，香港人，玩音樂既人，可以堅持落去。

假如B君係做M記，香港人，單身狗。假如佢作為香港人既身份就到威脅，咁佢就只係個單身做M記既人，會睇唔起自己。所以需要透過香港人呢個身份刷優越感。

利申：心理學，但以上係亂估

其實黑人智商係咪真係蠢，根本就disputable
Watson本身都講過好多奇怪野，令人聯想到佢係white supremacy
當然，唔係想用呢啲野人格謀殺佢
要討論佢份paper，就攞佢篇paper出黎講
黑人係蠢啲，我自己覺得只係convienent truth
事實上，學界主流講法，智商係multifactoral trait
genetics有影響，但environmental factor亦都不容忽視
如果黑人係容觀performance上（如ＳＡＴ）真係同其他人種有差異，點解可以剩係歸咎於genetic，而完全唔諗environmental factor呢？
再講，其實你混淆左差異同歧視兩個概念
有差異係正常，唔止interracial, intraracial都有啦，呢點大家接受到
但based on呢啲差異就去做啲不公既行為，什至悔辱人地，就一定唔合理
正如你１４０ｃｍ高，我可以話你矮，冇問題，客觀事實
但我話你死矮仔，意思就完全唔同啦
同樣情況，你話人地黑人冇問題，你話人死力架，咁又咩玩法
最後退多一萬步講，假設平均智力真係有差距，但個人黎講唔同人種既智商係可以相同架嘛
正如一個黑人professor，佢攞tenure既條件同白人完全相同
假設一個黑人同白人都攞到tenure，咁我假設佢地能力都一樣啦
但事實係同工同酬同能力之下，黑人平均人工係低過白人喎
各行各業都有呢種情況，咁又點解釋呢？
純粹基於膚色既種族主義一定存在，而且最少一定係美國存在，無論個人定制度都有 (什至以上既論點可以放埋係性別主義，不過唔係重點）
用天生genetic去legitimize racism 都真係幾普遍educated smart ass既做法
結論：原來你都係仆街racist黎架喎，雖然暗啞底

你up 咩呀?

哦你咁既意思
咁佢呢個諗法俾人淘汰左
仲相信呢種俾人淘汰左既諗法，叫唔叫智力低？

咁呢個唔係social science獨有既問題
medical science都有啦

呢個面向都幾得意
算唔算係Ego defense既一種?
香港人對政府既憤怒得唔到解決，然後displace左去南亞人身上

how? say it loud mongrels

最憎種族歧視嘅人

補充返，我既意思唔係否定有被Funding影響既研究
而係當見到唔啱心水既研究個陣，一野就ban埋黎話:呢啲研究有錢都做到啦
係反智識既行為
因為其實你指出唔到個研究本質上有咩問題，單純你唔鍾意又唔信所以求其搵個藉口，上面個位叫pure white既垃圾就係講緊啲咁既野
如果用呢種道理，呢啲垃圾係唔洗食藥既，因為其實medical science都可以做手腳
只要佢地見到唔啱心水既結果，唔需要講理由，一句：藥廠俾錢就有研究啦
咁就真係咩藥都冇用，咩藥都唔洗食啦

屌你D邏輯
你兩個回覆直頭一左一右，點跟呀大佬

再一次証明同某部份連登仔講野好辛苦
語意不清邏輯混亂懶係幽默有齊曬
不過都歡迎呢啲人繼續提供笑料

首先無論係我想講既idea同個研究
講既都係一個trend
要仔細講的話，即係：普遍蠢既人會比較容易種族歧視他人
唔代表唔會有聰明人歧視人
故希特拉歧視人，唔代表佢唔聰明，亦唔代表我既主張唔成立，此為其一
之後我想follow既係
種族歧視既人有時代性
我quote個篇研究都好似有講老啲既人，就算教育水平高，都會有嚴重啲既歧視傾向
依此推論，係希特拉既時代，或者種族歧視比較普遍，什至強到令到佢可以發動戰爭
但佢既諗法已被証實為錯誤（狹義黎講antisemitism)
至今仲相信既人仲信呢套，仲唔代表佢地蠢？
其實呢，如果你肯動下你既小腦袋，或者會發現世界上並冇咁多矛盾
but you got me at first, good attempt

首先要定義淸楚咩係蠢，蠢同教育程度係無必然關係
如果問題係「教育程度較低嘅人會種族歧視嘅比例較高」，暫時諗到三個解釋
1. 教育程度較低嘅人（1）無機會讀大學（2）去外國留學嘅比例較低 （3）入國際性企業工作嘅比例較低（4）社交圈子較窄
>>接觸其他種族嘅機會較低，認識較少
2. 教育程度較低嘅人同少數族裔都有較高比例屬於低收入
>>兩者之間互相競爭工作機會、社會資源（包括福利），容易產生敵意
3. 教育程度較低嘅人外語水平較差
>>同其他種族嘅人溝通困難，容易產生誤會

蠢人較易落定論

1，我唔認為人種有高低之分，但係文化就有高低之分。例如美國黑人係唔應該被歧視，呢個係美國最大嘅問題。白人細路：SHIT! He is BLACK~~~~絕對係唔啱

2，我唔認為侵係racist，收緊移民同起圍牆我睇唔出係racism。反而左派就係逆向種族主義（無
刻意踩低某族群，但係令少數族群變成特權，例如拜登班底／強制公司學校收一定少數族群，而唔駛跟正常程序）

3，而係穆斯林...........
Allahu Akbar ～～～～BOOOOMMMM

結論，首先要清晰定義咩係種族歧視。咁講拜登左翼AOC四人眾都係racist。

係友真係on9架啵

喂，德州人比加州人更歧視新移民係唔係德州人蠢啲？

而家中國

呢個有趣，邊個派嘅theory？
可惜好難quantify

此言甚是巴打咩出身？
如果以你school of science 角度會用咩睇好？

討論下智力可唔可以做到其中一個factor啫你唔好咁啦

上面已經有好多連登仔證明咗你個睇法係啱

其實同可憐之人有可恨之處道理差唔多
當你睇得好深入嘅時候雖然明白道德上係唔允許
但你又冇得否認一啲佢哋值得同值嘅地方

如果用dunning kruger effect解釋就合理嘅
但唔係智力個種蠢，係資訊個種不足個種

亦可能係
當成個社會都係同一種族，啲人根本冇乜機會做racist嘢
但多種族社會就可能多啲racial demographic，尤其係混亂嘅時代就有機會用呢啲stat去指責其中一個民族累街坊，然後發展出一種偏見，eg xx人=窮/吸毒/學歷低/懶 etc

我咪討論梗智力有冇關囉 德州人歧視移民會唔會同智力有關先？

你睇吓我上面點答先

白人歧視黑人咁耐 咁白人係蠢過黑人？

歧視呢樣野 點都會出現

當你全區得返一個種族又點 咪一樣出現階級歧視 富人歧視窮人 咁唔通富人又蠢過窮人？

可能越蠢嘅人越易身處係低下階層
環境上最容易受到其他種族嘅敵意對待
長期養成種族歧視
但唔代表一個iq高嘅人長期受到相同對待就唔會變種族歧視
當整個族群都受到系統性的外族壓迫，所有人可能都有種族歧視嘅傾向
當年德國如是，現今嘅以色列咪又係極排外

是但啦 我係想睇樓主點答 成個how dare you 咁

根本唔撚係歧視，係現實利益衝突異化出嚟嘅文化

歐洲捉黑奴果時係唔係全個歐洲都係弱智？

黑奴解放咗160年左右，歧視都只係近幾十年嘅概念

居然可以扯到同智力有關

補充巴打

自1500大航海時代開始到1860年黑奴解放，黑人連人類都唔算，比係當牲畜買賣咗幾百年，未計BC前嘅迦太基奴隸貿易somehow in 2020 we think it’s related to intelligent mater.

更正 1500年前黑奴已經比人買賣，大航海係捉埋美洲人

My god , u are the one now

根本人會種族歧視同智力無關

係關對雙方嘅認知事

仲話讀science

連登仔歧視中國人, 叫人支那豬, 係唔係傻鳩同自卑撚

我認為係因為香港人俾中國迫害得太癲

所以已經係去到仇恨既程度

反而黑人，南亞人呢啲無仇無怨

not exactly la
你講緊psychoanalytic approach
我講緊psychology of self on social psychology

psychology of self on social psychology

quantifiable la, why not